馬道立：國安案審訊會考慮人權保障 與其他刑事及民事案件沒分別

明年1月退休的終審法院首席法官馬道立昨出席網上研討會，罕有地開腔談及港區國安法，強調法庭審理相關案件的方式，與其他刑事及民事案件沒分別，只考慮法律及證據，法庭亦會考慮人權及自由之保障。近期香港示威大減，是否因國安法「震懾」時，馬道立稱無法回應。

港版國安法7月起生效，法院角色及負責處理國安法案件的法官備受關注，惟馬道立甚少觸及國安法相關議題，只曾就指定法官事宜發聲明，指任命法官唯一準則是根據其司法及專業才能，不應有政治考慮；至9月下旬另一聲明，就強調法院不應被政治化。

據「眾新聞」報道，馬道立昨出席國際律師協會的網上研討會時，多次被參加者問及國安法對司法制度及本港整體的影響。馬官認同國安法引起新法律爭議或觀點，對法院而言帶來「挑戰」，又強調法庭處理有關案件時，與處理其他案件方式一致。他回應「眾新聞」提問時指，「法院審理國安法案件的方法，與其他案件完全一樣，不論是公法、憲法及其他刑事或商業案件」。他亦表示，國安法要求法院處理國安法下的控罪時，要尊重人權和符合《基本法》。

你退休前都審唔到啦，講埋哂啲閪話

屍法神教首席大法師馬道友
屎丁泥馬

收皮喇

呢段正

入嚟就係睇呢個GIF

1月退休, 講經咩

雖然疑犯唔準保釋
黑警一定拎到搜查令洗你屋
一定是旦搵到把菜刀
是旦搵到張文宣貼紙
是旦破解你手機見你fb like過蘋果
都當哂做證據

但係國安法一定會保障你人權
大家唔好怕啊，要信法官！信法治！屍法神教千秋萬載一統江湖！

解釋咁多做咩?人地有眼睇嫁嘛

好似仲有一個倒帶gif

講係咁講啫
實際點做當然係掉番轉

未審先坐幾個月，無得保釋，可能講緊犯嘅只係喊光時五一口號，保障中共港共嘅人權呀？

呃邊個？

Tenet
同大享一樣

不論案件輕重都唔俾保釋，點尊重人權

馬大人咁講會唔會違反國安法

好心啦

鹿道輪回，一世做腥港國安的畜生

不如估下佢退休會唔會即閃？